%@Dif:3
Soit $ABC$ un triangle et $D$, $E$, $F$ les milieux respectifs des segments $[AB]$, $[BC]$ et $[CA]$.
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Quelle est la nature du quadrilatère $EDFC$ ? Justifie.
\item Démontre que la droite $(DC)$ est à la fois une médiane du triangle $ABC$ et du triangle $EFD$.
\end{enumerate}
\item Soit $G$ le centre de gravité du triangle $ABC$.\\ Démontre que $G$ est aussi le centre de gravité du triangle $EFD$.
\end{myenumerate}